\section{Projectactiviteiten}
Het is wenselijk voor de betrokken partijen om het project met succes als resultaat te beëindigen. 
Om het project meer overzicht te geven, worden de projectactiviteiten vastgelegd in fases. 
Deze fases kan worden gebruikt bij het oriënteren, zodat het project stapsgewijs uitgevoerd kan worden. 
Bovendien kan de opdrachtgever aan het einde van een fase controleren of het project nog voldoet aan zijn of haar verwachtingen. 
Zo kan het voorkomen worden dat de opdrachtgever aan het einde van het project de conclusie trekt, 
dat het resultaat niet is wat hij of zij wilde. De activiteiten bestaan uit:
\\\\
\textbf{Fase 1: Het opstellen van het Plan van Aanpak} \\
Het plan van Aanpak geeft een gedetailleerde beschrijving hoe de student van plan is de afstudeeropdracht uit te voeren. 
Hierbij hoort ook een uitgewerkte planning en risicoanalyse voor het gehele afstudeertraject.
\\\\
\textbf{Fase 2: Het documenteren van de definitiefase} \\
De eisen moeten bepaald zijn vóórdat het ontwerpen mag beginnen. De reden is om de potentiële teleurstellingen en 
tijdverspilling te voorkomen. Wordt de volgorde gedraaid dan is er een risico dat het ontwerp telkens aangepast moet worden, 
omdat de opdrachtgever een andere beelden heeft dan de student. Of het ontwerp moet telkens aangepast worden, 
omdat er nieuwe wensen zijn bijgekomen. 
\\\\
Daarna worden alle eisen samengevat in het Programma van Eisen. Om deze eisen te controleren worden de acceptatietesten toegevoegd. 
Vervolgens wordt dit voorgelegd aan de opdrachtgever ter goedkeuring.
\\\\
\emph{Doel van de definitiefase}
\begin{itemize}
    \item het bepalen van wat er precies verwacht wordt van het resultaat. Waar moet het aan voldoen en wat mag juist absoluut niet?
    \item het controleren op de werking van de eisen
\end{itemize}
\emph{Resultaat van de definitiefase}
\begin{itemize}
    \item Het programma van Eisen
    \item aceptatietesten
    \item Beslisdocument ter afronding van deze fase
\end{itemize}
\textbf{Fase 3: Architectuurfase} \\
Bij de start van deze fase is het doel en het resultaat van het project al bekend. 
Dit is een belangrijk moment in het project, want voor de opdrachtgever is het nu duidelijk hoe het resultaat eruit zal zien. 
Op dit moment kan de opdrachtgever ook veel specifieker aanduiden wat ze wel en niet willen. 
Aan het einde van deze fase moet duidelijk zijn wat er straks in de realisatiefase gaat gebeuren. 
\\\\
In deze fase wordt het systeem verdeeld in deelsystemen. 
De koppeling tussen deze deelsystemen worden eventueel met een diagram verduidelijkt. 
Er wordt onderzoek gedaan naar de mogelijkheid om de deelsystemen te realiseren. De componenten die daarbij horen
worden middels het document keuzeverantwoording ondersteund.
De specificaties bij het koppeling van de deelsystemen, zullen worden gecontroleerd met de integratietesten. 
\\\\
\emph{Doel van architectuurfase}
\begin{itemize}
    \item het maken van het eerste ontwerp van de deelsystemen
    \item het maken van het eerste ontwerp van het geïntegreerd systeem
    \item het specificeren van de koppeling specificaties
    \item het controleren van de koppeling specificaties tussen de deelsystemen d.m.v. integratietesten
    \item het verduidelijken hoe het resultaat eruit ziet en het controleren of de opdrachtgever goed begrepen hebt
    \item het aanpassen van het eerste ontwerp totdat de opdrachtgever tevreden is
    \item het onderzoeken naar de mogelijkheid om het systeem te realiseren
    \item het kiezen van de componenten
\end{itemize}
\emph{Resultaat van architectuurfase} 
\begin{itemize}
    \item conceptontwerp
    \item de definitief ontwerp
    \item integratietesten
    \item onderzoek omtrent de mogelijkheden bij het realiseren van het systeem
    \item componetenverantwoording
    \item beslisdocument ter afronding van deze fase
\end{itemize}
\textbf{Fase 4: Detailfase} \\
Deze fase wordt ook wel de realisatiefase genoemd. 
In de realisatiefase zijn alle voorbereiding als goed is klaar en kan er een begin gemaakt worden aan het grote werk. 
De deelsystemen worden als een unit gezien en gebouwd. Het bouwen van de units wordt gedocumenteerd, 
zodat het project overdraagbaar is voor de betrokken partijen. De werking van deze unit kan gecontroleerd worden met de unittesten.
\\\\
\emph{Doel van Detailfase}
\begin{itemize}
    \item het maken van het resultaat dat iedereen voor ogen heeft
    \item het controleren op de werking van de deelsytemen
\end{itemize}
\emph{Resultaat van Detailfase}
\begin{itemize}
    \item het resultaat van het project
    \item unittesten
    \item opleveringsdocumenten
\end{itemize}
\textbf{Fase 5: Nazorgfase} \\
In deze fase is bijna het hele project gereed. Het doel en resultaat zijn werkelijkheid geworden in de detailfase. 
Als volgt wordt het beheer voor te bereiden en het resultaat definitief over te dragen aan de opdrachtgever. 
Dit wordt door middel van een rapportage opgesteld. 
\\\\
In deze rapportage bevat relevantie informatie zoals probleembeschrijving van een unit die niet heeft 
gewerkt tijdens het projectperiode en eventueel advies voor de toekomst, 
indien er behoefte is aan het uitbreiden van het huidige ontwerp. 
\\\\
\emph{Doel van nazorgfase}
\begin{itemize}
    \item zorgen dat het resultaat van het project kan worden overgedragen aan de opdrachtgever
\end{itemize}
\emph{Resultaat van nazorgfase}
\begin{itemize}
    \item adviesrapport
    \item probleemrapportage die tijdens het project naar voren zijn gekomen
    \item definitieve afstudeerdocument
\end{itemize}
Dit project wordt aan de hand van de methode V-model uitgevoerd. Het ontwerp van een systeem,
inclusief de verificatie, is door het V-model opgedeeld is een aantal fasen. Iedere fase wordt
afgesloten met een opleverdocument. Dat opleverdocument en de producten van een fase zijn het
startpunt voor de volgende fase, zo kan het project stapsgewijs worden doorlopen. Daarom is deze
methode het meest geschikt voor dit project, omdat de opdracht vast is opgesteld. Alsook door het gebruiken
van het V-model kunnen de competenties beter worden ondersteund.








